[亮劍] 傳中國擬向美禁售材料 恐殃及iPhone生產

傳中國擬向美禁售材料 恐殃及iPhone生產

特朗普政府據報即將公布新一輪關稅措施，向2000億美元中國貨徵稅。美媒指中方擬作出報復，不僅中國副總理劉鶴或拒絕參與中美貿易談判，更擬限制中國的材料和設備售給美國製造商；此舉一旦落實，蘋果公司（Apple）的iPhone生產恐受影響。

《華爾街日報》報道，特朗普政府一方面即將對2,000億美元中國商品加徵關稅，另一方面則表示願意舉行新的高層會談，這種雙軌策略顯示出特朗普團隊內部存在分歧。

美媒指中國不一定讓步 或施禁售令報復

據知情人士表示，特朗普此舉也顯示，他希望向中國展示強硬姿態，表明他願意加大施壓力度、展現自己一方在中美交鋒中佔據上風；如果要在關稅和外交手段之間做出取捨，他將選擇關稅。

但報道指，中方沒有顯示出退縮跡象，據傳還部署反制美方施壓的措施。其中，一些為領導層提供建議的中國官員提出，要將貿易爭端升級到一個新的水平，限制中國的材料和設備等重要供應鏈組成部分出售給美國製造商。

這些官員稱，這樣的限制甚至可能適用於在中國組裝的蘋果公司iPhone，但沒有詳細說明。蘋果沒有回覆記者的置評請求。

前中國財政部長樓繼偉周日在一次會議上向中美學術界人士和商界高管表示，除了已經實施的報復性關稅外，中國還可能採取出口限制，以對美國做出回擊。

美方作出權衡 將稅率減至10％

與此同時，特朗普政府的官員似乎正努力維持一種平衡關係，一方面要支持特朗普施壓中國的意願，另一方面又擔心對華關稅舉措、將損害依賴廉價中國進口商品的美國消費者利益。

據知情人士透露，為緩解上述擔憂，美國政府正考慮將對2,000億美元中國商品的擬徵關稅稅率從8月初所說的25%降至10%左右。

另一個重要問題是特朗普政府對此輪新關稅設定的生效日期。美國上一輪對華關稅是在最終產品名單宣布後不到三周生效的。如果美國官員延續這種做法，最新這輪稅將在10月初付諸實施。

岩岩就公佈左2000億10%關稅
睇吓贏国夠唔夠膽真係反擊
到時再binc

鎖國

中國反擊
美國還擊

工人冇job

無限loop 輸家只會係 係贏國廠商

贏家係美帝同贏國官員

Dew it

稀土果次輸到仆街都唔識驚

呢個世界上有咩野係支那獨市其他國家做唔到咁把炮

雞

快撚d喇 依家禁售仲有得炒 好似係

支狗媒常用字：

"恐"，"或"，"勢".....

全部都戴哂頭盔

日本仔最近發現大量稀土，夠用幾百年

人嘅本能反應，冇就自己搵
然後就拋棄舊有嘅野

加速搬廠 正啊喂

禁售？
仲記唔記得中興？後面仲有華為
挑起禁售禁運究竟邊個快d死？

支那有乜材料同設備係不可替代

段千萬計既賤奴囉，唔洗US$1裝一部iphone！！！！

畀我係中共就出兵打鳩佢據為己有 除非唔夠打
贏国軍事咁強 真係畀個on9領軍都贏到開巷啦

中國唔賣材料就無其他國家賣咩
中國反擊 最大贏家一家係其他可以生產重金既國家 例如日本仔

中國制造2025